\section{Informatik}
\label{sec:informatik}

Die Informatik ist zuständig für die Spurerkennung und das Verhindern von Zusammenstössen. Sie
arbeitet dabei eng mit den Komponenten der Elektrotechnik zusammen. Die Aufgaben der beiden
Fachrichtungen sind dabei:

\begin{itemize}
\setlength\itemsep{0pt}
 \item Navigation
 \item Lenkung
 \item Antrieb
 \item Spurerkennung
 \item Containererkennung
 \item Container leeren
 \item Schüttgut entleeren
\end{itemize}

 \begin{figure}[htbp]
  \centering
  \includegraphics[width=1.0\columnwidth]{componentdiagram.jpg}
  \caption{Komponentendiagramm}
  \label{fig:componentdiagram}
 \end{figure}

Abbildung ~\namerefit{fig:componentdiagram} zeigt, wie diese Funktionalität geplant wurde. Es
wird ersichtlich, dass zwei Development Boards zum
Einsatz kommen. Das eine ist ein Raspberry Pi 2, welches für die Spur- und Hinderniserkennung
zuständig ist. Dazu gibt es zwei Kameras, die die Fahrbahn beobachten.

Das zweite Development Board ist ein FRDM-Board. Es ist zuständig für die restlichen Sensoren und Aktoren.
Diese treiben die Räder an; lenken das Fahrzeug; erkennen die Container, die geleert werden müssen;
messen die Distanz, die zurückgelegt wurde.

Die Navigation ist vollständig in der Verantwortung der Informatik. Die Aufgabe der Lenkung hingegen
wird  geteilt. Auf dem Raspberry Pi wird errechnet, wie weit das Fahrzeug von der Ideallinie entfernt
ist, ein PID-Regler auf dem FRDM-Board errechnet dann die notwendige Änderung in der Lenkung.

Das Erkennen und Leeren der Container wird vollständig vom FRDM übernommen. Wann sich aber das Fahrzeug
in der Parkposition befindet, weiss nur das Raspberry und gibt deshalb auch den Befehl zum Entleeren
des Schüttgutes.

%\input{i_kontext}
\input{i_spurerkennung}
\input{i_statemachine}
\input{i_debugging}
\input{i_itserial}


